新竹樂山「鋪路爪」雷達將升級！ 美軍通過合約

〔即時新聞／綜合報導〕美國歐巴馬總統即將卸任，在新政府上台前，美國國防部最近同意了一項價值2622萬美元（約台幣8億元）的對台軍事合約，幫助台灣過去向美採購的「鋪路爪」長程預警雷達提升性能。
根據美國《合眾國際社》（United Press International）報導，美國空軍最近提供了這份2622萬美元合約給著名軍火供應商雷神公司（Raytheon），合約內容為幫台灣的飛彈預警雷達升級。升級工作將在麻薩諸塞州的沃本市（Woburn）進行，預計2018年5月28日完工。
位於新竹樂山基地的「鋪路爪」雷達，是美國政府1999年批准售台，其偵搜範圍遠達3500公里，可提供即時戰場覺知、預測飛彈落點、建議接戰方式等功能，但它長期被人質疑是國軍買單幫美軍搜集情資，但國防部長馮世寬日前才在立院答詢時強調，樂山雷達並非美軍掌控，所獲情資都由台灣獨享。

本身都已經好勁 依家仲要升級😱

（正当发现中国敌机）
ｗｉｎ１０系统更新中…🐌

準備好要打仗呀嘛